<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>H4ck &amp; D3v Br0s</title><link>http://minix.io.vn/</link><description>Recent content on H4ck &amp; D3v Br0s</description><generator>Hugo</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://minix.io.vn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Học khai thác lỗ hổng bảo mật qua ROP Emporium - Part 2</title><link>http://minix.io.vn/posts/ropemporium-2/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://minix.io.vn/posts/ropemporium-2/</guid><description>Bad chars Link to heading Challenge 5 cũng tương tự challenge 4 Write 4 nhưng chuỗi khi truyền vào sẽ được kiểm tra các ký tự, nếu gặp các ký tự này sẽ bị thay thế bằng 0xeb
Như vậy ta cần tránh các ký tự 4 kí tự là “x”, “g”, “a” ,“.”
Và để tránh truyền các ký tự này ta sẽ truyền vào string “flag.txt” đã được encrypt từng byte bằng phép xor với 0x50 (chọn key để tránh các kí tự trên) và sử dụnng gadget xor để decrypt trước khi thực thi Tiến hành lấy địa chỉ các gadget cần thiết</description></item><item><title>Học khai thác lỗ hổng bảo mật qua ROP Emporium - Part 1</title><link>http://minix.io.vn/posts/ropemporium-1/</link><pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://minix.io.vn/posts/ropemporium-1/</guid><description>ROP Emporium Link to heading ROP Emporium là chuỗi challenge dùng để hướng dẫn cách xây dựng exploit (ROP gadget bypass NX - NonExecute) dành cho newbie, cụ thể là tự build rop gadgets.
Trước khi bắt đầu cần lưu ý một số thứ:
Lab được sử dụng ở đây là x64_86, với các kiến trúc khác việc xây dựng rop gadget sẽ khác nhau Số lượng offset cần để smashstack và ghi đè địa trỉ trở về trong binary x86 là 40, do đó ta sẽ thêm 40 bytes “A” để ghi đè địa chỉ trả về.</description></item><item><title>Làm an toàn thông tin cần học những gì?</title><link>http://minix.io.vn/posts/attt/</link><pubDate>Sun, 04 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://minix.io.vn/posts/attt/</guid><description>Nhân ngày cuối tuần không đi hack do quên reg giải CTF nên ngồi tổng hợp lại góc nhìn 2 năm theo đuổi ngành &amp;ldquo;phá làng phá xóm để giúp cho làng xóm không bị đứa khác phá&amp;rdquo;. Dù chưa có thành tựu gì nhiều nhưng chiến đấu cùng các anh em PymiCTF giúp mình có dịp tìm được nhiều thứ hay ho. Sau đây là tóm tắt một số skill kỹ thuật mà một người trong ngành an toàn thông tin nên có.</description></item></channel></rss>